老港商投資印尼疑遭無辜判囚17年屢求助港府中國不果

老港商投資印尼疑遭無辜判囚17年 子稱印檢察人員曾促金錢「解決」 屢求助港府中國不果

街工接獲一名在印尼投資採礦業的七旬香港商人求助，指他在2014年起無辜遭當地檢察院指涉嫌貪污和行賄，多次被問話並被視為疑犯，至去年底被拘留，更遭改控「給國家造成財政虧損」，於9月初被判囚17年。

被囚的是72歲商人林仲山，其兩名兒子今日在街工梁耀忠陪同下開記者會，稱父親已在印尼投資30年，自父親去年12月被印尼當局拘留起，曾尋求香港入境處、中國駐印尼大使館及駐泗水領事館的協助，回港後又在特首梁振英開行政會議前向他遞信，但各方均無提供具體協助，事件不了了之。

他們又指出，父親在當地有繳足相關稅款及費用並有文件證明，但印尼的法庭審訊其父親時，不接納證人及辯方的證供和證據，又透露父親被調查時收到多名自稱印尼檢察院人員的來電，暗示私下見面後指支付一定金錢「去解決件事」，令林仲山無罪釋放，但林仲山拒絕。

他們指父親相信「一帶一路」國策，雖受印尼當局的調查，但仍繼續在當地投資，並加強與中國企業合作，並就兩地投資會見中國官員。他們均批評港府近年推廣「一帶一路」的好處，但忽略好像林仲山事件般對港人的保障。

林仲山兒子林子溢說，父親最近一次回港是2015年年初，他指曾勸當時不斷受查的父親不要再去印尼，但當時父親認為在印尼可獲公平審訊，但至今無再回港。

協助林仲山及其家人的街工立法會議員梁耀忠批評，特區政府積極推動「一帶一路」，但並無在香港介紹沿線國家的法治及政府結構問題，中國及香港政府在事件中亦無在外交上協助，擔心港人投資者在未來有多大保障。他希望特區政府協助此案中的人士，並在「一帶一路」下保障港人的人身安全。

入境處回覆查詢時表示，自接獲當事人家屬求助後，一直與外交部駐港特派員公署及中國駐泗水總領事館緊密聯繫，入境處多次透過總領館反映當事人及家屬的訴求，並透過總領館要求印尼有關部門保障當事人的合法權益，包括於獄中獲得合理待遇及合適的治療等。總領館人員亦曾數次到法庭旁聽審訊，敦促當地有關部門公正處理案件。入境處稱與總領館一直有跟家人保持聯絡，並會繼續與他們、公署及總領館保持密切聯繫提供協助。

特首辦回覆查詢時則表示，已收到相關求助個案，並已按既定機制交由入境處跟進。

[/quote]

他們指父親相信「一帶一路」國策，雖受印尼當局的調查，但仍繼續在當地投資，並加強與中國企業合作，並就兩地投資會見中國官員。他們均批評港府近年推廣「一帶一路」的好處

條路自己揀, _ _ _ _ _

中國都信
不如搵老千幫你投資啦

有讀中國歷史都知，明清一路以黎嘅外交政策，都係唔會理身在外地嘅商人利益

唔似得英國佬，英國商人係外地畀人恰，即刻send隊fleet去保護

This is China

犯我中華者，雖遠必誅！！

中華人民共和国公民：當你在海外遭遇危險，不要放棄！請記住，在你身後，有一個強大的祖國！

吳京去救人未？

屌你老母

比啲時間啦，一帶一路岩岩出冇耐，

過多3 5 年隨時奉你為上賓

大聲叫反共即刻有洗頭艇接送

in 支那he trust
下聯：自己攞泥賤

抵撚死啦,咁撚柒蠢唔死都冇用

當時父親認為在印尼可獲公平審訊

明明用錢解決到都死攬住唔放 咁抵你坐啦

唔驚

年紀大個腦壞

但印尼的法庭審訊其父親時，不接納證人及辯方的證供和證據，又透露父親被調查時收到多名自稱印尼檢察院人員的來電，暗示私下見面後指支付一定金錢「去解決件事」，令林仲山無罪釋放，但林仲山拒絕。
比錢搞得掂 點解仲要政府幫呢

冇權冇勢比左都未必有用。揾支共就仲仆街，政府中間嗰班，打個電話都可能要左你幾球 。

一賄一賂

[/quote]

收皮啦梁耀忠 咁撚怕事學咩撚野幫人出頭 仲學人做立法會議員
就係呢條垃圾助長建制派

咁就抵佢喇 以前英國政府都可能9up下...依家... d阿伯都唔撚化

我自己推測佢係想支共出頭幫佢傾話俾左一定放人
一陣俾左滅埋你口仲衰
點知無人濕佢